{"count":0,"icons":[{"id":0,"icon_uri":"bus.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
},{"id":1,"icon_uri":"1282663423_kmoon.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
},{"id":2,"icon_uri":"raven_ico.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
},{"id":3,"icon_uri":"factory.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
},{"id":4,"icon_uri":"girlfriend.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
},{"id":5,"icon_uri":"1282669035_monotone_star_moon_night.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
},{"id":6,"icon_uri":"headstone.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
},{"id":7,"icon_uri":"icon29.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
},{"id":8,"icon_uri":"1282673593_fireworks.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
},{"id":9,"icon_uri":"jesus_icon.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
},{"id":10,"icon_uri":"mine.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
},{"id":11,"icon_uri":"poker.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
},{"id":12,"icon_uri":"hiking.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
},{"id":13,"icon_uri":"icon49.png","icon_size_w":32,"icon_size_h":32,"icon_anchor_x":16,"icon_anchor_y":32,"infowindow_anchor_x":16,"infowindow_anchor_y":0,"use_shadow":0,"shadow_uri":"","shadow_size_w":0,"shadow_size_h":0
}],"groups":[],"markers":[{"id":8790875,"iid":8790875,"group_id":null,"name":"Autobus do Podbo≈ôan","title":"Autobus do Podbo\u0159an","order":0,"number_value":null,"description":"<span style=\"font-style: italic;\">Jedin\u00e9, co v Podbo\u0159anech chyb\u00ed, je Tesla. Pro Popel\u010diny \u00fa\u010dely j\u00ed ale dob\u0159e nahrad\u00ed pr\u016fmyslov\u00e1 z\u00f3na, kam se jezd\u00ed z \u0161irok\u00e9ho okol\u00ed za prac\u00ed. Nad krajem se k\u0159\u00ed\u017e\u00ed trasy leteck\u00fdch koridor\u016f a za jasn\u00e9ho podzimn\u00edho r\u00e1na b\u00fdv\u00e1 nebe  po\u017eehnan\u00e9.  Ospal\u00e1 Popelka vyhl\u00ed\u017e\u00ed  sv\u016fj autobus  na zast\u00e1vce v Lubenci u kostela. M\u00e1 v pr\u00e1zdn\u00fdch o\u010d\u00edch zvl\u00e1\u0161tn\u00ed \u00fat\u011bchu. <\/span>","lat":50.178333,"lng":13.378611,"icon_id":0,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Autobus do Podbo\u0159an<\/h1><div class=\"info_window_description\"><span style=\"font-style: italic;\">Jedin\u00e9, co v Podbo\u0159anech chyb\u00ed, je Tesla. Pro Popel\u010diny \u00fa\u010dely j\u00ed ale dob\u0159e nahrad\u00ed pr\u016fmyslov\u00e1 z\u00f3na, kam se jezd\u00ed z \u0161irok\u00e9ho okol\u00ed za prac\u00ed. Nad krajem se k\u0159\u00ed\u017e\u00ed trasy leteck\u00fdch koridor\u016f a za jasn\u00e9ho podzimn\u00edho r\u00e1na b\u00fdv\u00e1 nebe  po\u017eehnan\u00e9.  Ospal\u00e1 Popelka vyhl\u00ed\u017e\u00ed  sv\u016fj autobus  na zast\u00e1vce v Lubenci u kostela. M\u00e1 v pr\u00e1zdn\u00fdch o\u010d\u00edch zvl\u00e1\u0161tn\u00ed \u00fat\u011bchu. <\/span><\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/autobus-do-podboran\" target=\"_blank\">Autobus do Podbo\u0159an na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790875));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790875));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Autobus do Podbo\u0159an<\/h1><div class=\"info_window_code\"><img class=\"\" alt=\"Kliknut\u00edm zobraz\u00edte plnou velikost\" src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/258\" height=\"333\" width=\"250\"><\/a><\/p>\n<p class=\"caption\">K\u0159\u00ed\u017e podzimn\u00edch r\u00e1n...<\/p><hr>\n<img class=\"\" alt=\"Kliknut\u00edm zobraz\u00edte plnou velikost\" src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/255\" height=\"187\" width=\"250\">\n<p class=\"caption\">...a autobus do Podbo\u0159an<\/p><hr>\n<img class=\"\" alt=\"Kliknut\u00edm zobraz\u00edte plnou velikost\" src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/256\" height=\"367\" width=\"250\">\n<p class=\"caption\">Rann\u00ed cesta...<\/p><hr>\n<img class=\"\" alt=\"Kliknut\u00edm zobraz\u00edte plnou velikost\" src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/257\" height=\"333\" width=\"250\">\n<p class=\"caption\">... je v\u017edycky pon\u011bkud psychedelick\u00e1<\/p><\/div><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Jak se tam dostat","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Autobus do Podbo\u0159an<\/h1><div class=\"info_window_text_text\">Podbo\u0159any le\u017e\u00ed na silnici 1. t\u0159\u00eddy Praha - Karlovy Vary.<br><\/div><\/div><\/div>"
}
]
},{"id":8790876,"iid":8790876,"group_id":null,"name":"Poloha D","title":"Poloha D","order":0,"number_value":null,"description":"<span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-style: italic;\"><span><span><span><span><span><font size=\"2\">M\u011bs\u00edc\n je v poloze D v p\u00e1tek ve\u010der nad velkou k\u0159i\u017eovatkou u kostela uprost\u0159ed \nmal\u00e9ho m\u011bsta, kde se velk\u00e1 silnice na jednu stranu jmenuje Karlovarsk\u00e1 \n(tak j\u00ed \u0159\u00edkaj\u00ed Pra\u017e\u00e1ci) a na druhou stranu Pra\u017esk\u00e1 (tak j\u00ed \u0159\u00edkaj\u00ed \nVar\u00e1ci).&nbsp; Kluci motork\u00e1\u0159i se proh\u00e1n\u011bj\u00ed na fichtlech a holky na n\u011b \nzbyte\u010dn\u011b \u010dekaj\u00ed na pl\u00e1cku p\u0159ed kinem. Nev\u00edm, jestli my v\u0161ichni kluci \nnejsme tak trochu motork\u00e1\u0159i na fichtlech.\n            <\/font><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>","lat":50.131667,"lng":13.315,"icon_id":1,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Poloha D<\/h1><div class=\"info_window_description\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-style: italic;\"><span><span><span><span><span><font size=\"2\">M\u011bs\u00edc je v poloze D v p\u00e1tek ve\u010der nad velkou k\u0159i\u017eovatkou u kostela uprost\u0159ed mal\u00e9ho m\u011bsta, kde se velk\u00e1 silnice na jednu stranu jmenuje Karlovarsk\u00e1 (tak j\u00ed \u0159\u00edkaj\u00ed Pra\u017e\u00e1ci) a na druhou stranu Pra\u017esk\u00e1 (tak j\u00ed \u0159\u00edkaj\u00ed Var\u00e1ci).&nbsp; Kluci motork\u00e1\u0159i se proh\u00e1n\u011bj\u00ed na fichtlech a holky na n\u011b zbyte\u010dn\u011b \u010dekaj\u00ed na pl\u00e1cku p\u0159ed kinem. Nev\u00edm, jestli my v\u0161ichni kluci nejsme tak trochu motork\u00e1\u0159i na fichtlech.            <\/font><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/poloha-d\" target=\"_parent\">Poloha D na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790876));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790876));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Poloha D<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><img class=\"\" alt=\"Kliknut\u00edm na obr\u00e1zek zobraz\u00edte plnou velikost\" src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/265\" height=\"333\" width=\"250\">\n<p class=\"caption\">Za\u010d\u00edn\u00e1 p\u00e1te\u010dn\u00ed noc (\u00fasporn\u00e1 \u017e\u00e1rovka)<\/p><hr>\n<img class=\"\" alt=\"Kliknut\u00edm na obr\u00e1zek zobraz\u00edte plnou velikost\" src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/263\" height=\"333\" width=\"250\">\n<p class=\"caption\">M\u011bs\u00edc je v poloze D<\/p><hr>\n<img class=\"\" alt=\"Kliknut\u00edm na obr\u00e1zek zobraz\u00edte plnou velikost\" src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/266\" height=\"287\" width=\"250\">\n<p class=\"caption\">Vzduch \u0161ust\u00ed jako igelit<\/p><\/div><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Jak se tam dostat","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Poloha D<\/h1><div class=\"info_window_text_text\">Viz. popis p\u00edsn\u011b.<br><\/div><\/div><\/div>"
}
]
},{"id":8790877,"iid":8790877,"group_id":null,"name":"Crowna","title":"Crowna","order":0,"number_value":null,"description":"<span style=\"font-style: italic;\">Crowna je Krouna na \u010ceskomoravsk\u00e9 vyso\u010din\u011b, p\u016fvodn\u011b Koruna. M\u00edsto se dv\u011bma kostely jako se dv\u011bma cestami do nebe. Kdy\u017e tudy ale proj\u00ed\u017ed\u00edte v unaven\u00e9m p\u0159edja\u0159\u00ed kolem pam\u00e1tn\u00edku \u017eelezni\u010dn\u00edho ne\u0161t\u011bst\u00ed a krajem se hon\u00ed st\u00edny mrak\u016f, m\u00e1te dojem, \u017ee m\u011bste\u010dko je st\u00e1le zahaleno \u010dern\u00fdm suknem a jeho koruna je z havran\u00edho pe\u0159\u00ed. <\/span><br style=\"font-style: italic;\"><span style=\"font-style: italic;\">\n\nAle jinak je to p\u0159\u00edv\u011btiv\u00e9 m\u00edsto, jak vypl\u00fdv\u00e1 z p\u0159ilo\u017een\u00fdch letn\u00edch fotografi\u00ed.<\/span>","lat":49.784444,"lng":16.036667,"icon_id":2,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Crowna<\/h1><div class=\"info_window_description\"><span style=\"font-style: italic;\">Crowna je Krouna na \u010ceskomoravsk\u00e9 vyso\u010din\u011b, p\u016fvodn\u011b Koruna. M\u00edsto se dv\u011bma kostely jako se dv\u011bma cestami do nebe. Kdy\u017e tudy ale proj\u00ed\u017ed\u00edte v unaven\u00e9m p\u0159edja\u0159\u00ed kolem pam\u00e1tn\u00edku \u017eelezni\u010dn\u00edho ne\u0161t\u011bst\u00ed a krajem se hon\u00ed st\u00edny mrak\u016f, m\u00e1te dojem, \u017ee m\u011bste\u010dko je st\u00e1le zahaleno \u010dern\u00fdm suknem a jeho koruna je z havran\u00edho pe\u0159\u00ed. <\/span><br style=\"font-style: italic;\"><span style=\"font-style: italic;\">Ale jinak je to p\u0159\u00edv\u011btiv\u00e9 m\u00edsto, jak vypl\u00fdv\u00e1 z p\u0159ilo\u017een\u00fdch letn\u00edch fotografi\u00ed.<\/span><\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/crowna\" target=\"_blank\">Crowna na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790877));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790877));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Crowna<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/317\">\n<p>Prvn\u00ed svatyn\u011b: kostel sv. Archand\u011bla Michaela<br>(zdroj: www.kostelyunas.net)<\/p>\n<hr>\n<img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/316\">\n<p>Druh\u00e1 svatyn\u011b: evangelick\u00fd kostel<br>(zdroj: www.kostelyunas.net)\n<\/p><hr>\n<img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/318\">\n<p>Pam\u00e1tn\u00edk devaten\u00e1cti ob\u011btem \u017eelezni\u010dn\u00edho ne\u0161t\u011bst\u00ed, ke kter\u00e9mu zde do\u0161lo 24.6.1995. Na vin\u011b byla stra\u0161liv\u00e1 nedbalost posunova\u010d\u016f. Ze stanice \u010cachnov jim ujely vozy nalo\u017een\u00e9 d\u0159evem na tra\u0165 proti podobn\u00e9mu motor\u00e1\u010dku, jako je na sn\u00edmku<br>(zdroj: www.loko.goo.cz)<\/p><\/div><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Jak se tam dostat","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Crowna<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><a href=\"http:\/\/stranky.krouna.cz\/articles.php?cat_id=1\">Krouna<\/a> le\u017e\u00ed na silnici \u010d. 34 mezi Hlinskem a Poli\u010dkou. Dostanete se sem tak\u00e9 vlakem po trati 261 Svitavy - \u017dd\u00e1rec u Skut\u010de. V l\u00e9t\u011b sem zaj\u00ed\u017ed\u00ed tak\u00e9 <a href=\"http:\/\/vychodnicechy.veolia-transport.cz\/nabidka-prepravy\/cyklobusy\/cyklobus-toulovcovy-mastale\/\">cyklobus<\/a> ve sm\u011bru od Pardubic, Chrudimi a Litomy\u0161le.<br><\/div><\/div><\/div>"
}
]
},{"id":8790878,"iid":8790878,"group_id":null,"name":"Tov√°rna","title":"Tov\u00e1rna","order":0,"number_value":null,"description":"<p style=\"font-style: italic;\">Tov\u00e1rna stoj\u00ed v tomto p\u0159\u00edpad\u011b v  Mezivod\u00ed ve Velk\u00fdch Hamrech u Tanvaldu, je to b\u00fdval\u00e1 Liebigova textilka. Je ale mnoho dal\u0161\u00edch takov\u00fdch pozoruhodn\u00fdch pr\u016fmyslov\u00fdch staveb, je\u017e byly vyzdvi\u017eeny v z\u00e1meck\u00e9m slohu a dnes stoj\u00ed pov\u011bt\u0161inou opu\u0161t\u011bny. Mo\u017en\u00e1 se v nich o p\u016flnoci zjevuj\u00ed poh\u00e1dkov\u00e9 industri\u00e1ln\u00ed bytosti.<\/p>\n\n<p style=\"font-style: italic;\">Mo\u017en\u00e1 se n\u00e1m opu\u0161t\u011bn\u00e9 tov\u00e1rn\u00ed objekty jednou stanou podobn\u00fdmi nositeli p\u0159\u00edzra\u010dna a romantiky, jak\u00fdmi byly na\u0161im p\u0159edk\u016fm z\u0159\u00edceniny star\u00fdch hrad\u016f.<\/p> ","lat":50.721944,"lng":15.316667,"icon_id":3,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Tov\u00e1rna<\/h1><div class=\"info_window_description\"><p style=\"font-style: italic;\">Tov\u00e1rna stoj\u00ed v tomto p\u0159\u00edpad\u011b v  Mezivod\u00ed ve Velk\u00fdch Hamrech u Tanvaldu, je to b\u00fdval\u00e1 Liebigova textilka. Je ale mnoho dal\u0161\u00edch takov\u00fdch pozoruhodn\u00fdch pr\u016fmyslov\u00fdch staveb, je\u017e byly vyzdvi\u017eeny v z\u00e1meck\u00e9m slohu a dnes stoj\u00ed pov\u011bt\u0161inou opu\u0161t\u011bny. Mo\u017en\u00e1 se v nich o p\u016flnoci zjevuj\u00ed poh\u00e1dkov\u00e9 industri\u00e1ln\u00ed bytosti.<\/p><p style=\"font-style: italic;\">Mo\u017en\u00e1 se n\u00e1m opu\u0161t\u011bn\u00e9 tov\u00e1rn\u00ed objekty jednou stanou podobn\u00fdmi nositeli p\u0159\u00edzra\u010dna a romantiky, jak\u00fdmi byly na\u0161im p\u0159edk\u016fm z\u0159\u00edceniny star\u00fdch hrad\u016f.<\/p> <\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/tovarna\" target=\"_blank\">Tov\u00e1rna na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790878));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790878));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Tov\u00e1rna<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/270\"><p>Tov\u00e1rn\u00ed hl\u00e1ska<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/271\"><p>Hodiny se zastavily chv\u00edli p\u00e1r chvil po p\u016flnoci <\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/273\"><p>P\u0159\u00edzraky vyzv\u00e1n\u00ed na zvonek a z trubky vyt\u00e9k\u00e1 \u017eiv\u00e1 nebo mrtv\u00e1 voda<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/275\"><p>Za \u00fapl\u0148ku \u017elut\u00fd odst\u00edn \u0161edi<\/p><\/div><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Jak se sem dostat","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Tov\u00e1rna<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><a href=\"http:\/\/www.tanvald.cz\/\">Tov\u00e1rna<\/a> se nach\u00e1z\u00ed nedaleko Tanvaldu, je\u017e le\u017e\u00ed na silnici \u010d.14 Liberec - Trutnov. Dostanete se sem tak\u00e9 vlakem z \u017delezn\u00e9ho Brodu, nebo Liberce (Jablonce nad Nisou).<br><\/div><\/div><\/div>"
}
]
},{"id":8790879,"iid":8790879,"group_id":null,"name":"Helga Braun","title":"Helga Braun","order":0,"number_value":null,"description":"<p style=\"font-style: italic;\">P\u00edse\u0148 o star\u00e9m p\u00e1novi, kter\u00fd p\u0159ed n\u011bkolika lety zav\u00edtal do b\u00fdval\u00fdch Mari\u00e1nsk\u00fdch Skok\u016f a v zarostl\u00e9 str\u00e1ni hledal m\u00edsto, kde st\u00e1val Braunovic statek. Zav\u00e1d\u011bl tam toti\u017e v p\u011bta\u010dty\u0159ic\u00e1t\u00e9m elekt\u0159inu a mlad\u00e1 sle\u010dna Braunov\u00e1 se mu l\u00edbila, le\u010d odsun j\u00ed odv\u00e1l a\u017e n\u011bkam ke Karl-Marx-Stadtu. D\u00edv\u00e1m se na starou fotku Skok\u016f nalezenou kdesi na internetu a \u0159\u00edk\u00e1m si - mo\u017en\u00e1 je to ona.<\/p><p style=\"font-style: italic;\">Druh\u00e1 fotografie je z ned\u00e1vn\u00e9 doby, p\u00edsni\u010dka byla u\u017e d\u00e1vno napsan\u00e1. Proch\u00e1zeli jsme s Jirkou Schierlem poz\u016fstatky dom\u016f ve str\u00e1ni za kostelem, kdy\u017e v tom kr\u00e1tce vysvitlo slunce a otvorem v klenb\u011b skl\u00edpku osv\u011btlilo nerovnou kamennou st\u011bnu. Objevil se na n\u00ed obraz fauna, snad toho, kter\u00fd zp\u00edv\u00e1, kam vedly kroky Helgy Braun. Mo\u017en\u00e1 to bylo znamen\u00ed, \u017ee jsme na spr\u00e1vn\u00e9m m\u00edst\u011b.\n<\/p><p style=\"font-style: italic;\">A na t\u0159et\u00edm sn\u00edmku jsou letadla, kter\u00e1 st\u00e1le n\u011bkam m\u00ed\u0159\u00ed...<\/p>","lat":50.096667,"lng":13.096944,"icon_id":4,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Helga Braun<\/h1><div class=\"info_window_description\"><p style=\"font-style: italic;\">P\u00edse\u0148 o star\u00e9m p\u00e1novi, kter\u00fd p\u0159ed n\u011bkolika lety zav\u00edtal do b\u00fdval\u00fdch Mari\u00e1nsk\u00fdch Skok\u016f a v zarostl\u00e9 str\u00e1ni hledal m\u00edsto, kde st\u00e1val Braunovic statek. Zav\u00e1d\u011bl tam toti\u017e v p\u011bta\u010dty\u0159ic\u00e1t\u00e9m elekt\u0159inu a mlad\u00e1 sle\u010dna Braunov\u00e1 se mu l\u00edbila, le\u010d odsun j\u00ed odv\u00e1l a\u017e n\u011bkam ke Karl-Marx-Stadtu. D\u00edv\u00e1m se na starou fotku Skok\u016f nalezenou kdesi na internetu a \u0159\u00edk\u00e1m si - mo\u017en\u00e1 je to ona.<\/p><p style=\"font-style: italic;\">Druh\u00e1 fotografie je z ned\u00e1vn\u00e9 doby, p\u00edsni\u010dka byla u\u017e d\u00e1vno napsan\u00e1. Proch\u00e1zeli jsme s Jirkou Schierlem poz\u016fstatky dom\u016f ve str\u00e1ni za kostelem, kdy\u017e v tom kr\u00e1tce vysvitlo slunce a otvorem v klenb\u011b skl\u00edpku osv\u011btlilo nerovnou kamennou st\u011bnu. Objevil se na n\u00ed obraz fauna, snad toho, kter\u00fd zp\u00edv\u00e1, kam vedly kroky Helgy Braun. Mo\u017en\u00e1 to bylo znamen\u00ed, \u017ee jsme na spr\u00e1vn\u00e9m m\u00edst\u011b.<\/p><p style=\"font-style: italic;\">A na t\u0159et\u00edm sn\u00edmku jsou letadla, kter\u00e1 st\u00e1le n\u011bkam m\u00ed\u0159\u00ed...<\/p><\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/helga-braun\" target=\"_parent\">Helga Braun na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790879));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790879));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Helga Braun<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/239\"><p>Domn\u011bl\u00e1 Helga Braun a n\u011bkdej\u0161\u00ed Maria Stock <\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/243\"><p>M\u00edstn\u00ed faun ve skl\u00edpku (Braunovic ?) domu<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/242\"><p>Letadla n\u011bkam m\u00ed\u0159\u00ed... <br>(Maria Stock - Skoky v prosinci 2008)<\/p><\/div><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Jak se sem dostat","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Helga Braun<\/h1><div class=\"info_window_text_text\">Podrobn\u00e9 pokyny s n\u00e1vrhy n\u011bkolika tras najdete <a href=\"http:\/\/www.skoky.eu\/stranka\/mapa-a-cesta\">na str\u00e1nk\u00e1ch mari\u00e1nsk\u00e9ho poutn\u00edho m\u00edsta Skoky (Maria Stock)<\/a>.<br><\/div><\/div><\/div>"
}
]
},{"id":8790880,"iid":8790880,"group_id":null,"name":"Mƒõs√≠c se nasyt√≠ tmou","title":"M\u011bs\u00edc se nasyt\u00ed tmou","order":0,"number_value":null,"description":"M\u011bs\u00edc se syt\u00ed tmou v zar\u016fstaj\u00edc\u00edch opu\u0161t\u011bn\u00fdch sadech, jejich\u017e plody u\u017e patrn\u011b nejsou nikomu zapot\u0159eb\u00ed. Ty sady najdete u Naho\u0159e\u010dic a Kostr\u010dan mezi Lubencem a Val\u010d\u00ed. Naho\u0159e\u010dice jsou  u\u017e jen chalup\u00e1\u0159skou obc\u00ed, by\u0165 s kr\u00e1snou dominantn\u00ed polohou v krajin\u011b, z\u00e1me\u010dek a sady v Kostr\u010danech maj\u00ed dnes majitele pr\u00fd kdesi daleko na v\u00fdchod\u011b...","lat":50.147222,"lng":13.269722,"icon_id":5,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">M\u011bs\u00edc se nasyt\u00ed tmou<\/h1><div class=\"info_window_description\">M\u011bs\u00edc se syt\u00ed tmou v zar\u016fstaj\u00edc\u00edch opu\u0161t\u011bn\u00fdch sadech, jejich\u017e plody u\u017e patrn\u011b nejsou nikomu zapot\u0159eb\u00ed. Ty sady najdete u Naho\u0159e\u010dic a Kostr\u010dan mezi Lubencem a Val\u010d\u00ed. Naho\u0159e\u010dice jsou  u\u017e jen chalup\u00e1\u0159skou obc\u00ed, by\u0165 s kr\u00e1snou dominantn\u00ed polohou v krajin\u011b, z\u00e1me\u010dek a sady v Kostr\u010danech maj\u00ed dnes majitele pr\u00fd kdesi daleko na v\u00fdchod\u011b...<\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/mesic-se-nasyti-tmou\" target=\"_blank\">M\u011bs\u00edc se nasyt\u00ed tmou na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790880));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790880));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">M\u011bs\u00edc se nasyt\u00ed tmou<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><img src=\"file:\/\/\/C:\/DOCUME%7E1\/Milhaus\/LOCALS%7E1\/Temp\/moz-screenshot.png\" alt=\"\"><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/306\"><br>Na obloze hrady, \u010darod\u011bjnic brady...\n\n<br><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/307\"><br>...opu\u0161t\u011bn\u00e9 sady<br><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/308\"><br>\nNaho\u0159e\u010dice svoj\u00ed polohou trochu p\u0159ipomenou b\u00fdval\u00e9 Skoky<br><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/309\"><br>M\u011bs\u00ed\u010dn\u00ed step<\/div><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Jak se sem dostat","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">M\u011bs\u00edc se nasyt\u00ed tmou<\/h1><div class=\"info_window_text_text\">Do Naho\u0159e\u010dan jezd\u00ed ve v\u0161edn\u00edch dnech autobusov\u00e1 linka z Lubence a Val\u010de, o v\u00edkendu je bohu\u017eel t\u0159eba p\u0159ijet bu\u010f autem, nebo p\u0159ij\u00edt z Lubence (asi 5 km), nebo od \u017eelezni\u010dn\u00ed zast\u00e1vky Libkovice (tra\u0165 Blatno u Jesenice - \u017dlutice - Be\u010dov nad Teplou) - asi 2 km.<br><\/div><\/div><\/div>"
}
]
},{"id":8790881,"iid":8790881,"group_id":null,"name":"Annenruhe","title":"Annenruhe","order":0,"number_value":null,"description":"<p style=\"font-style: italic;\">P\u0159epis z\u00e1znamu v kronice obce Gruna u Moravsk\u00e9 T\u0159ebov\u00e9:\n<\/p><p style=\"font-style: italic;\">V roce 1823 prom\u011bnil Josef Herkner, syn starosty Moravsk\u00e9 T\u0159ebov\u00e9, sk\u00e1ly na ji\u017en\u00ed a v\u00fdchodn\u00ed stran\u011b K\u0159\u00ed\u017eov\u00e9ho vrchu v zahradu. Ji\u017e n\u011bkolik let miloval Annu Gl\u00e4sserovou, dceru lichten\u0161tejnsk\u00e9ho lesn\u00edka v Karl\u00edn\u011b, kter\u00e1 jeho sympatie op\u011btovala, byl v\u0161ak donucena provdat se 10. \u00fanora 1824 za linhartick\u00e9ho rycht\u00e1\u0159e Gromese. 23. ledna 1825 zem\u0159ela. Kr\u00e1tce po poh\u0159bu se roz\u0161\u00ed\u0159ila pov\u011bst, \u017ee byla Anna vykop\u00e1na, p\u0159enesena do v\u00fd\u0161e zm\u00edn\u011bn\u00e9 zahrady a tam op\u011bt poh\u0159bena. Pov\u011bst zase upadla v zapomn\u011bn\u00ed, jej\u00ed pravdivost si nikdo neov\u011b\u0159oval.\n<\/p><p style=\"font-style: italic;\">V p\u0159edve\u010der sv\u00e1tku sv. Anny za\u017eilo m\u011bsto p\u0159ekvapen\u00ed. Cesta od m\u011bstsk\u00e9 br\u00e1ny na K\u0159\u00ed\u017eov\u00fd vrch byla n\u00e1hle n\u00e1dhern\u011b osv\u011btlena; nejv\u00edce pochodn\u00ed vedlo do zahrady, kde m\u011bla b\u00fdt \u00fadajn\u011b poh\u0159bena Anna. Bylo zde skute\u010dn\u011b m\u00edsto podobn\u00e9 hrobu, obehnan\u00e9 \u017eeleznou m\u0159\u00ed\u017e\u00ed, a uvnit\u0159 tvo\u0159ila sv\u011btla n\u00e1pis \u201eTob\u011b tam\u201c. Pobl\u00ed\u017e byla osv\u011btlena slova \u201eA\u0165 se jmenuje Annenruhe\u201c. O n\u011bco v\u00fd\u0161e byli skryti \u010de\u0161t\u00ed hudebn\u00edci, kte\u0159\u00ed v 9 hodin upoutali pozornost v\u0161ech p\u0159\u00edjemnou hudbou. Toto divadlo trvalo a\u017e do p\u016flnoci a proto\u017ee byl p\u011bkn\u00fd ve\u010der, p\u0159il\u00e1kalo v\u011bt\u0161inu T\u0159ebov\u00e1k\u016f.\n<\/p><p style=\"font-style: italic;\">20. \u010dervna 1934 byla v kamenolomu na K\u0159\u00ed\u017eov\u00e9m vrchu nalezena lidsk\u00e1 kostra. Potvrdilo se, \u017ee pat\u0159\u00ed mlad\u00e9 \u017een\u011b, zem\u0159el\u00e9 asi p\u0159ed 100 lety. Pod n\u00ed le\u017eely zbytky \u010dern\u00e9ho hedv\u00e1b\u00ed a kv\u011btin. Zbytky rakve nalezeny nebyly... Anniny ostatky byly ulo\u017eeny do hrobu jej\u00edch p\u0159\u00edbuzn\u00fdch. \n<\/p><p style=\"font-style: italic;\">D\u011bkuji Vl\u00e1\u010fovi Steinbauerovi za inspiraci.<\/p>","lat":49.758056,"lng":16.672222,"icon_id":6,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Annenruhe<\/h1><div class=\"info_window_description\"><p style=\"font-style: italic;\">P\u0159epis z\u00e1znamu v kronice obce Gruna u Moravsk\u00e9 T\u0159ebov\u00e9:<\/p><p style=\"font-style: italic;\">V roce 1823 prom\u011bnil Josef Herkner, syn starosty Moravsk\u00e9 T\u0159ebov\u00e9, sk\u00e1ly na ji\u017en\u00ed a v\u00fdchodn\u00ed stran\u011b K\u0159\u00ed\u017eov\u00e9ho vrchu v zahradu. Ji\u017e n\u011bkolik let miloval Annu Gl\u00e4sserovou, dceru lichten\u0161tejnsk\u00e9ho lesn\u00edka v Karl\u00edn\u011b, kter\u00e1 jeho sympatie op\u011btovala, byl v\u0161ak donucena provdat se 10. \u00fanora 1824 za linhartick\u00e9ho rycht\u00e1\u0159e Gromese. 23. ledna 1825 zem\u0159ela. Kr\u00e1tce po poh\u0159bu se roz\u0161\u00ed\u0159ila pov\u011bst, \u017ee byla Anna vykop\u00e1na, p\u0159enesena do v\u00fd\u0161e zm\u00edn\u011bn\u00e9 zahrady a tam op\u011bt poh\u0159bena. Pov\u011bst zase upadla v zapomn\u011bn\u00ed, jej\u00ed pravdivost si nikdo neov\u011b\u0159oval.<\/p><p style=\"font-style: italic;\">V p\u0159edve\u010der sv\u00e1tku sv. Anny za\u017eilo m\u011bsto p\u0159ekvapen\u00ed. Cesta od m\u011bstsk\u00e9 br\u00e1ny na K\u0159\u00ed\u017eov\u00fd vrch byla n\u00e1hle n\u00e1dhern\u011b osv\u011btlena; nejv\u00edce pochodn\u00ed vedlo do zahrady, kde m\u011bla b\u00fdt \u00fadajn\u011b poh\u0159bena Anna. Bylo zde skute\u010dn\u011b m\u00edsto podobn\u00e9 hrobu, obehnan\u00e9 \u017eeleznou m\u0159\u00ed\u017e\u00ed, a uvnit\u0159 tvo\u0159ila sv\u011btla n\u00e1pis \u201eTob\u011b tam\u201c. Pobl\u00ed\u017e byla osv\u011btlena slova \u201eA\u0165 se jmenuje Annenruhe\u201c. O n\u011bco v\u00fd\u0161e byli skryti \u010de\u0161t\u00ed hudebn\u00edci, kte\u0159\u00ed v 9 hodin upoutali pozornost v\u0161ech p\u0159\u00edjemnou hudbou. Toto divadlo trvalo a\u017e do p\u016flnoci a proto\u017ee byl p\u011bkn\u00fd ve\u010der, p\u0159il\u00e1kalo v\u011bt\u0161inu T\u0159ebov\u00e1k\u016f.<\/p><p style=\"font-style: italic;\">20. \u010dervna 1934 byla v kamenolomu na K\u0159\u00ed\u017eov\u00e9m vrchu nalezena lidsk\u00e1 kostra. Potvrdilo se, \u017ee pat\u0159\u00ed mlad\u00e9 \u017een\u011b, zem\u0159el\u00e9 asi p\u0159ed 100 lety. Pod n\u00ed le\u017eely zbytky \u010dern\u00e9ho hedv\u00e1b\u00ed a kv\u011btin. Zbytky rakve nalezeny nebyly... Anniny ostatky byly ulo\u017eeny do hrobu jej\u00edch p\u0159\u00edbuzn\u00fdch. <\/p><p style=\"font-style: italic;\">D\u011bkuji Vl\u00e1\u010fovi Steinbauerovi za inspiraci.<\/p><\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/annenruhe\" target=\"_parent\">Annenruhe na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790881));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790881));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Annenruhe<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/288\">\n<p>Dne\u0161n\u00ed hrob Anny Gl\u00e4sserov\u00e9 \/ Gromesov\u00e9 najdete na prvn\u00edm m\u00edst\u011b seznamu v\u00fdzna\u010dn\u00fdch hrob\u016f h\u0159bitova na K\u0159\u00ed\u017eov\u00e9m vrchu<\/p><hr>\n<img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/289\">\n<p>Dovede V\u00e1s k n\u011bmu \u0161ipka<\/p><hr>\n<img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/290\"><p>Zde odpo\u010d\u00edv\u00e1 Anna Gromesov\u00e1, rozen\u00e1 Gl\u00e4sserov\u00e1, poh\u0159ben\u00e1 dne 25. ledna 1825 a znovu poh\u0159ben\u00e1 29. \u010dervna 1934<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/291\"><p>Annin hrob s Anninou sochou<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/292\"><p>Kamenolom v m\u00edst\u011b b\u00fdval\u00e9 zahrady Josefa Herknera<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/293\"><p>M\u00edsto Annina hrobu v Herknerov\u011b zahrad\u011b<\/p><\/div><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Jak se sem dostat","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Annenruhe<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><a href=\"http:\/\/www.mtrebova.cz\/\">Moravsk\u00e1 T\u0159ebov\u00e1<\/a> le\u017e\u00ed na silnici 1\/35 Svitavy - Olomouc a na \u017eelezni\u010dn\u00ed trati 262 \u010cesk\u00e1 T\u0159ebov\u00e1 (-Chornice) - Skalice nad Svitavou.<br><\/div><\/div><\/div>"
}
]
},{"id":8790882,"iid":8790882,"group_id":null,"name":"Kapuc√≠nka","title":"Kapuc\u00ednka","order":0,"number_value":null,"description":"<p style=\"font-style: italic;\">Kapuc\u00ednka, vlastn\u011b spr\u00e1vn\u011b Kapuc\u00edn, se ty\u010d\u00ed nad silnic\u00ed z Prahy do Karlov\u00fdch Var\u016f, kousek p\u0159ed Lubencem. U\u017e z d\u00e1lky jsou vid\u011bt  skaln\u00ed v\u011b\u017ee na ji\u017en\u00edm svahu.\n<\/p><p style=\"font-style: italic;\">Na podzim se str\u00e1n\u011b p\u0159evl\u00e9kaj\u00ed do mod\u0159\u00ednov\u00e9 \u017eluti a na skal\u00e1ch lze ob\u010das spat\u0159it proti nebi siluetu horolezce. Ale mo\u017en\u00e1 to nen\u00ed horolezec, ale m\u00e1vaj\u00edc\u00ed Kapuc\u00ednka, zosobn\u011bn\u00ed t\u00e9 hory, zemsk\u00e1 pan\u00ed, v\u00edla a s p\u0159ib\u00fdvaj\u00edc\u00edm podzimem mo\u017en\u00e1 i ospal\u00fd d\u00e9mon \u010dasu, p\u0159ipom\u00ednaj\u00edc\u00ed na\u0161\u00ed pom\u00edjivost.<\/p>","lat":50.122222,"lng":13.366944,"icon_id":7,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Kapuc\u00ednka<\/h1><div class=\"info_window_description\"><p style=\"font-style: italic;\">Kapuc\u00ednka, vlastn\u011b spr\u00e1vn\u011b Kapuc\u00edn, se ty\u010d\u00ed nad silnic\u00ed z Prahy do Karlov\u00fdch Var\u016f, kousek p\u0159ed Lubencem. U\u017e z d\u00e1lky jsou vid\u011bt  skaln\u00ed v\u011b\u017ee na ji\u017en\u00edm svahu.<\/p><p style=\"font-style: italic;\">Na podzim se str\u00e1n\u011b p\u0159evl\u00e9kaj\u00ed do mod\u0159\u00ednov\u00e9 \u017eluti a na skal\u00e1ch lze ob\u010das spat\u0159it proti nebi siluetu horolezce. Ale mo\u017en\u00e1 to nen\u00ed horolezec, ale m\u00e1vaj\u00edc\u00ed Kapuc\u00ednka, zosobn\u011bn\u00ed t\u00e9 hory, zemsk\u00e1 pan\u00ed, v\u00edla a s p\u0159ib\u00fdvaj\u00edc\u00edm podzimem mo\u017en\u00e1 i ospal\u00fd d\u00e9mon \u010dasu, p\u0159ipom\u00ednaj\u00edc\u00ed na\u0161\u00ed pom\u00edjivost.<\/p><\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/kapucinka\" target=\"_blank\">Kapuc\u00ednka na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790882));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790882));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Kapuc\u00ednka<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/299\"><p>Kapli\u010dka p\u0159i cest\u011b ke Kapuc\u00ednce<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/300\"><p>To je ona, Kapuc\u00ednka, kr\u00e1lovna \u010dasu<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/301\"><p>V pat\u00e1ch t\u00e1hnu dlouh\u00fd st\u00edn<\/p><\/div><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Jak se sem dostat","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Kapuc\u00ednka<\/h1><div class=\"info_window_text_text\">Kapuc\u00edn(ka) se nach\u00e1z\u00ed necel\u00e9 2 km od \u017eelezni\u010dn\u00ed zast\u00e1vky Le\u017eky na trati Blatno u Jesenice - \u017dlutice - Be\u010dov nad Teplou. Je t\u00e9\u017e mo\u017eno p\u0159ij\u00edt p\u0159\u00edmo z Lubence.<br><\/div><\/div><\/div>"
}
]
},{"id":8790883,"iid":8790883,"group_id":null,"name":"Silvestr","title":"Silvestr","order":0,"number_value":null,"description":"<span style=\"font-style: italic;\">Silvestra neslav\u00ed ti, kdo jsou st\u00e1le na cest\u011b. Obvykle nemaj\u00ed pro\u010d. \nMimob\u011b\u017enost vn\u011bj\u0161\u00edho a vnit\u0159n\u00edho sv\u011bta trochu bol\u00ed. <\/span>","lat":50.131944,"lng":13.314167,"icon_id":8,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Silvestr<\/h1><div class=\"info_window_description\"><span style=\"font-style: italic;\">Silvestra neslav\u00ed ti, kdo jsou st\u00e1le na cest\u011b. Obvykle nemaj\u00ed pro\u010d. Mimob\u011b\u017enost vn\u011bj\u0161\u00edho a vnit\u0159n\u00edho sv\u011bta trochu bol\u00ed. <\/span><\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/silvestr\" target=\"_blank\">Silvestr na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790883));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790883));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Silvestr<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/319\"><p>P\u016flnoc<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/320\"><p>Sv\u00e1tek ps\u016f a raket<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/321\"><p>To b\u00edl\u00e9 sv\u011btlo, kter\u00e9 nem\u011bn\u00ed polohu, je \u00fapln\u011bk<\/p><\/div><\/div><\/div>"
}
]
},{"id":8790884,"iid":8790884,"group_id":null,"name":"Marie L√∂wy","title":"Marie L\u00f6wy","order":0,"number_value":null,"description":"<span style=\"font-style: italic;\">Marie L\u00f6wy v\u00edd\u00e1 \u010dasto nev\u0161edn\u00ed nebesk\u00e1 sv\u011btla. Bydl\u00ed v \u017dihli pod lesem, ve kter\u00e9m balvany p\u0159ipom\u00ednaj\u00ed d\u00e1vn\u00e9 svatyn\u011b. Jako by je n\u011bjac\u00ed ob\u0159i \u00famysln\u011b seskupili do  pov\u011bdom\u00fdch \u00fatvar\u016f. Na lesn\u00ed k\u0159i\u017eovatce kamenn\u00fd Kristus sestupuje z k\u0159\u00ed\u017ee a pod\u00e1v\u00e1 kolemjdouc\u00edmu pravou ruku. V b\u0159evnu z\u016fstal po h\u0159ebu d\u016flek.<\/span>","lat":50.048889,"lng":13.360833,"icon_id":9,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Marie L\u00f6wy<\/h1><div class=\"info_window_description\"><span style=\"font-style: italic;\">Marie L\u00f6wy v\u00edd\u00e1 \u010dasto nev\u0161edn\u00ed nebesk\u00e1 sv\u011btla. Bydl\u00ed v \u017dihli pod lesem, ve kter\u00e9m balvany p\u0159ipom\u00ednaj\u00ed d\u00e1vn\u00e9 svatyn\u011b. Jako by je n\u011bjac\u00ed ob\u0159i \u00famysln\u011b seskupili do  pov\u011bdom\u00fdch \u00fatvar\u016f. Na lesn\u00ed k\u0159i\u017eovatce kamenn\u00fd Kristus sestupuje z k\u0159\u00ed\u017ee a pod\u00e1v\u00e1 kolemjdouc\u00edmu pravou ruku. V b\u0159evnu z\u016fstal po h\u0159ebu d\u016flek.<\/span><\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/marie-lowy\" target=\"_parent\">Marie L\u00f6wy na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790884));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790884));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Marie L\u00f6wy<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/325\"><p>Skaln\u00ed m\u011bsto v lese nad \u017dihl\u00ed<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/326\"><p>Tomuto m\u00edstu se \u0159\u00edk\u00e1 Ob\u011bti\u0161t\u011b<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/327\"><p>Mu\u017e sestupuje z k\u0159\u00ed\u017ee<\/p><\/div><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Jak se tam dostat","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Marie L\u00f6wy<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><a href=\"http:\/\/cs.wikipedia.org\/wiki\/%C5%BDihle\">\u017dihle<\/a> le\u017e\u00ed na <a href=\"http:\/\/cs.wikipedia.org\/wiki\/%C5%BDelezni%C4%8Dn%C3%AD_tra%C5%A5_Plze%C5%88_-_%C5%BDatec\">\u017eelezni\u010dn\u00ed trati Plze\u0148 - Blatno u Jesenice - \u017datec<\/a> (\u010d. 160).<br><\/div><\/div><\/div>"
}
]
},{"id":8790885,"iid":8790885,"group_id":null,"name":"Zatopen√© doly","title":"Zatopen\u00e9 doly","order":0,"number_value":null,"description":"<span style=\"font-style: italic;\">Text je jen m\u00edrn\u011b upraven\u00e1, sp\u00ed\u0161e do sou\u010dasn\u00e9 \u010de\u0161tiny p\u0159eveden\u00e1 b\u00e1se\u0148 p\u0159\u00edbramsk\u00e9ho b\u00e1sn\u00edka Quido Maria Vysko\u010dila (1881 \u2013 1969), kter\u00e1 vy\u0161la v jeho sb\u00edrce Pochodn\u011b v roce 1903. Postindustri\u00e1ln\u00ed b\u00e1se\u0148 vznikl\u00e1 v dob\u011b nejv\u011bt\u0161\u00edho rozkv\u011btu v\u011bku industrie.<\/span>","lat":49.689167,"lng":14.006944,"icon_id":10,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Zatopen\u00e9 doly<\/h1><div class=\"info_window_description\"><span style=\"font-style: italic;\">Text je jen m\u00edrn\u011b upraven\u00e1, sp\u00ed\u0161e do sou\u010dasn\u00e9 \u010de\u0161tiny p\u0159eveden\u00e1 b\u00e1se\u0148 p\u0159\u00edbramsk\u00e9ho b\u00e1sn\u00edka Quido Maria Vysko\u010dila (1881 \u2013 1969), kter\u00e1 vy\u0161la v jeho sb\u00edrce Pochodn\u011b v roce 1903. Postindustri\u00e1ln\u00ed b\u00e1se\u0148 vznikl\u00e1 v dob\u011b nejv\u011bt\u0161\u00edho rozkv\u011btu v\u011bku industrie.<\/span><\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/zatopene-doly\" target=\"_parent\">Zatopen\u00e9 doly na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790885));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790885));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Zatopen\u00e9 doly<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/335\"><p>Hluboko pod pl\u00e1\u0161t\u011bm \u0161pinav\u00fdch vod<br>\n(zdroj: www.zdarbuh.cz)<\/p><\/div><\/div><\/div>"
}
]
},{"id":8790886,"iid":8790886,"group_id":null,"name":"Hello Rosemary","title":"Hello Rosemary","order":0,"number_value":null,"description":"<span style=\"font-style: italic;\">Hello Rosemary si zp\u00edv\u00e1 hr\u00e1\u010d v chud\u00e9m m\u011bst\u011b, je tam v\u00edc heren ne\u017e obchod\u016f, a on se o samot\u011b vyzn\u00e1v\u00e1 sv\u00e9 virtu\u00e1ln\u00ed l\u00e1sce. <\/span>","lat":50.228611,"lng":13.411389,"icon_id":11,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Hello Rosemary<\/h1><div class=\"info_window_description\"><span style=\"font-style: italic;\">Hello Rosemary si zp\u00edv\u00e1 hr\u00e1\u010d v chud\u00e9m m\u011bst\u011b, je tam v\u00edc heren ne\u017e obchod\u016f, a on se o samot\u011b vyzn\u00e1v\u00e1 sv\u00e9 virtu\u00e1ln\u00ed l\u00e1sce. <\/span><\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/hello-rosemary\" target=\"_blank\">Hello Rosemary na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790886));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790886));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Hello Rosemary<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/337\"><p>Zkus \u0161t\u011bst\u00ed<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/338\"><p>V\u00fdznamn\u00fd detail <\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/339\"><p>Akce ruleta<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/340\"><p>Tak kdepak to dnes rozjedou ?<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/341\"><p>... podbo\u0159ansk\u00e1 tradice<\/p><\/div><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Jak se sem dostat","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Hello Rosemary<\/h1><div class=\"info_window_text_text\">Do <a href=\"http:\/\/www.podborany.net\/prakticke-info.php\">Podbo\u0159an<\/a> jezd\u00ed Autobus z Lubence, nap\u0159. r\u00e1no. Jinak tak\u00e9 vlaky na trati Plze\u0148 - \u017datec, zna\u010den\u00e9 \u010d. 260.<br><\/div><\/div><\/div>"
}
]
},{"id":8790887,"iid":8790887,"group_id":null,"name":"Holub a Friƒç","title":"Holub a Fri\u010d","order":0,"number_value":null,"description":"<span style=\"font-style: italic;\">Cestovatel\u00e9 Holub a Fri\u010d jsou na \u00fat\u011bku z m\u011bsta, odkud u\u017e ode\u0161li v\u0161ichni, s k\u00fdm se kdy cht\u011bli potkat. Ale p\u0159ed sv\u00fdmi st\u00edny stejn\u011b nikdy neute\u010dou. Co je to za m\u011bsto si nech\u00e1m tentokr\u00e1te pro sebe. A\u0165 si ka\u017ed\u00fd a\u0165 si dosad\u00ed podle sv\u00fdch zku\u0161enost\u00ed, m\u00e1-li snad takov\u00e9...<\/span>","lat":49.803611,"lng":15.475556,"icon_id":12,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Holub a Fri\u010d<\/h1><div class=\"info_window_description\"><span style=\"font-style: italic;\">Cestovatel\u00e9 Holub a Fri\u010d jsou na \u00fat\u011bku z m\u011bsta, odkud u\u017e ode\u0161li v\u0161ichni, s k\u00fdm se kdy cht\u011bli potkat. Ale p\u0159ed sv\u00fdmi st\u00edny stejn\u011b nikdy neute\u010dou. Co je to za m\u011bsto si nech\u00e1m tentokr\u00e1te pro sebe. A\u0165 si ka\u017ed\u00fd a\u0165 si dosad\u00ed podle sv\u00fdch zku\u0161enost\u00ed, m\u00e1-li snad takov\u00e9...<\/span><\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/holub-_-fric\" target=\"_parent\">Holub a Fri\u010d na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790887));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790887));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">Holub a Fri\u010d<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/349\"><p>Dr. Emil Holub<\/p><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/350\"><p>Alberto Vojt\u011bch Fri\u010d<\/p><\/div><\/div><\/div>"
}
]
},{"id":8790888,"iid":8790888,"group_id":null,"name":"P≈ôich√°zej√≠ nad r√°nem","title":"P\u0159ich\u00e1zej\u00ed nad r\u00e1nem","order":0,"number_value":null,"description":"<span style=\"font-style: italic;\">Ned\u011bln\u00ed jarn\u00ed slune\u010dn\u00e9 r\u00e1no, sv\u011bteln\u00fd polosp\u00e1nek, pohlazen\u00ed.  Zat\u00edmco sp\u00ed\u0161, obl\u00e9k\u00e1 se nad\u011bje.<\/span>","lat":49.803611,"lng":15.475556,"icon_id":13,"tabs":[{"caption":"Info","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">P\u0159ich\u00e1zej\u00ed nad r\u00e1nem<\/h1><div class=\"info_window_description\"><span style=\"font-style: italic;\">Ned\u011bln\u00ed jarn\u00ed slune\u010dn\u00e9 r\u00e1no, sv\u011bteln\u00fd polosp\u00e1nek, pohlazen\u00ed.  Zat\u00edmco sp\u00ed\u0161, obl\u00e9k\u00e1 se nad\u011bje.<\/span><\/div><hr \/><div class=\"info_window_weblink\"><a href=\"http:\/\/www.petrlinhart.cz\/stranka\/prichazeji-nad-ranem\" target=\"_blank\">P\u0159ich\u00e1zej\u00ed nad r\u00e1nem na str\u00e1nk\u00e1ch Petra Linharta<\/a><\/div><div class=\"info_window_directions_hide\"> Directions: <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsFrom(8790888));\">From here<\/a> or <a href=\"javascript:void(C2MEngine.instance.directionsTo(8790888));\">To here<\/a><\/div><\/div>"
}
,{"caption":"Fotografie","content":"<div style=\"width:300px\"><div class=\"info_window\"><h1 class=\"infowindow_title\">P\u0159ich\u00e1zej\u00ed nad r\u00e1nem<\/h1><div class=\"info_window_text_text\"><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/352\"><hr><img src=\"http:\/\/www.medwa.estranky.cz\/archiv\/iobrazek\/353\"><p>Plamen Slunce na \u010dele<br><\/p><\/div><\/div><\/div>"
}
]
}],"drawings":[]
}